
\section*{Задание 3}
Алгоритм решения задачи можно описать следующим образом:

\begin{verbatim}
def can_place_cows(x, n, m, distance):
    placed_cows = 1
    last_cow = x[0]
    
    for i in range(1, n):
        if x[i] - last_cow >= distance:
            placed_cows += 1
            last_cow = x[i]
            
            if placed_cows == m:
                return True
    
    return False

def find_max_min_distance(x, n, m):
    x.sort()
    left = 1
    right = x[n - 1] - x[0]
    max_min_distance = -1

    while left <= right:
        distance = (left + right) // 2
        
        if can_place_cows(x, n, m, distance):
            max_min_distance = max(max_min_distance, distance)
            left = distance + 1
        else:
            right = distance - 1
    
    return max_min_distance

# Пример использования:
x = [1, 2, 4, 8, 9]
n = len(x)
m = 3

max_min_distance = find_max_min_distance(x, n, m)
print(max_min_distance)
\end{verbatim}


В данной программе решается задача расстановки коров в стойлах. Алгоритм работает следующим образом:

1. Функция $can\_place\_cows$ проверяет, можно ли расставить m коров в стойла с координатами x с заданным минимальным расстоянием distance между ними. Она последовательно просматривает координаты стоек, и если между двумя соседними есть достаточно места для коровы, то увеличивает счетчик расставленных коров.

2. Функция $find\_max\_min\_distance$ работает по принципу двоичного поиска. Сначала стойла сортируются по координатам. Затем устанавливаются переменные, отвечающие за левую и правую границы для поиска максимального минимального расстояния. В цикле выполняется бинарный поиск минимального расстояния. На каждой итерации проверяется, можно ли расставить коров с заданным расстоянием, и если да, то обновляется максимальное значение минимального расстояния. Если расстановка невозможна, то изменяется правая граница поиска. Поиск продолжается, пока левая граница не превысит правую.

3. В результате программа выводит максимальное минимальное расстояние, при котором можно разместить m коров в стойлах с координатами x.

Таким образом, программа находит решение задачи за время $O(m(log m + \log \max(x)))$.